歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (66) 棋，車，女，高達

上一個post：
歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (65) 俄羅斯練膽大法

無論新手老手，呢個google site都包含左好多有用既資訊

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎
絕對唔係小圈子
乜模型種類都無任歡迎
有模型問題一定會有神通廣大既巴打幫到你

問問題果陣，最好貼埋相，咁樣巴打們會易d 了解你個問題

巴打們貼作品時，
請注明牌子、比例及模型名稱

如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post

由老子巴提供
作品分享區 試玩中，有無巴打想參加?
參觀LINK

不過大家都知而家香港都癲癲地，太敏感既野就唔好隊上去啦，唔係一陣齊齊比人拉就搵黎搞
預設出巴打名，一個作品最多三張圖，最好有埋作品名同心得

新PO留名

沖完個涼就爆左

新post 留名

玩完ring fit 返黎又一個新post 有無咁撚快

膠紙有排痴，仲未痴完

自己一個鍾意噴到成屋都係都可以

好想瘋狂同學生妹換裙

有無人有噴鋼鐵加魯魯，想噴金屬色色，佢隻藍點溝好

好撚勁

吸塵機複件大法

砌埋地獄死神同雙龍，終於齊五子

新post留名

01紅色可換普通色, 時間地點盡就

模型界龍虎豹

見淘寶有1/700 3d print模

本身睇官圖都有啲興趣，但見實物好似油淋淋咁

個袋係有小小
未打開入面唔知
上色唔影響

係咪要自己洗油先

佢得兩隻色，一隻係扮gk 既黃，另一隻好似係紅

上完底灰理撚得佢乜野原色咩

好靚，叫咩名

我有諗過，但佢得半隻hg 咁高
而且都唔平得過隻hg

紅色罕d, 我換比其他人
有d 人可能唔上色

係咪亮黑打底？

係
Btw呢隻大陸油好臭
自行決定玩唔玩命

新post留名，今年仲未砌野

大陸油發色唔夠日本油好, 要上多幾層先夠實

仲有究極油好臭

btw一睇圖就知係邊個,角度都唔使check

會上色既話透明件無咁好打磨tim, 又硬又脆

咁我又未到覺得好影響既程度
純粹睇下有冇人岩
岩就黎啦

佢呢張係花紙黎？

我用銀底 透明藍溝透明紫做唔做到你個效果

遲左冇份玩俄羅斯練膽大法

呢個post

兩隻萬眾期待 福利開始多人

邊兩隻? 金剛飛天鑽?

福利有帝王龍甲@350

帝皇龍甲同金剛飛天鑽

好多人掃緊

我買完鋼鐵神即走

兩隻涵蓋哂七八九十後 新入坑可以入定貨年假砌模型

福利電童賣緊幾錢

90尾表示唔識

愈黎愈貴咁

BTW 有無00後左右嘅作品bandai係有出模型

區查man

等第二水 福利隻鋼鐵加魯魯擺左成半年都有貨

即係咩作品

周圍大減價都賣唔曬

唔係限定 慢慢 實有貨嘅
仲有好多嘢未切

呢隻算唔算係Bandai第一隻磁力鐵甲人嘅模型？

有好多啦：翼神傳說、交響詩篇、絢爛舞踏祭Bandai都有出過模型噃！

要砌既係

又想召喚福仔

磁力鐵甲人咁難得有模型出，應該都會入嘅！

平撚過福利

平成咁，有興趣執番盒mg 黎砌下

佢就快玩完埋下星期冇

邊度

未折? bg 福利賣緊120

福平啲喎

福利而家=貴
係D無人買既死貨先會平過出面
例如加魯魯賣到239
彩透mg巴巴350

鐵球加燈又幾正

Mg雪崩好似3xx

好似今日日本出女神裝置13號

仆街又要課金啦

6200羊

香港係咪過400蚊

天呀

我已經幾隻未整

仲要黎多隻

呢隻個素體靚，但配件麻麻，msg野黎

覺得麻麻地
修女吸引d

時間帶有惡意，連砌模型也不放過

差隻nt1就完成

新規大肶，直接比埋果set 你

今年振光冇福袋賣？

好正

我都覺，個樣幾正

因為呢隻伏伏地

加魯魯隻大便金好難頂

隻帝皇龍甲獸大家見到幾多錢左右

355-499

多謝 follow啊
水油既話我都係照噴返 Vallejo（黑/白蓋），Scale 75，Citadel
只要用 airbrush thinner 同 flow improver thin到d油好似牛奶咁就好難塞

另外我覺得blending最重要都係控制水分，同埋要有耐性咁不停重複layer
勇敢嘗試就得架啦

貼今日油棋進度 留名

你同加斯巴兩個收左藍莓公司幾錢

想問下有冇巴打知hg Penelope身高係幾多

Hi Ching 我繼續問

講Details黎計War hammer係咪會仔細啲？
我見有啲棋，個人仔塊面變左一Pat野咁

太強了

痴撚線 好撚重口味

咁貴

手就位 我覺得好難攪

點解係藍莓公司
因為裙擺D 藍色？

因為油完要食藍莓保眼

痴線佬

係啊
我成日都叫 Gamesworkshop做 wargame/board game界BANDAI
佢地膠件開模技術同設計真係一流

比較返其他廠，例如coolminiornot D好似扭蛋咁既膠，warmachine D 樹脂溝金屬件，就會發現Warhammer D模真係好靚好舒服

另外Infinity the game 既模型都開得好靚，不過佢地最大問題係得金屬件

舊防藍光真係換左佢好，因為佢落左d黃色落去。
聽d人講長期睇野偏黃會影響情緒

成日望到藍天白雲都係灰灰地
唔除副眼鏡落黎都唔知咁好天

訂貨終於到左
紅色藍兵砌起左再寫下report

藍精319 福利350

素組大法好

素組都咁靚

d 爪既偷膠唔可以填膠條…

條尾既可動好慘

睇分件得兩件初初以為一節節全部都郁得

隻翼仔

無想像中咁迷你

隻翼要起碼可以去手戈邊

個眼神咁"牛" 十足返工塔車無位坐咁

想問下gaia螢光紅出過2支 有冇話邊支好d?

下面嗰支好似係珐瑯油黎

Yes

郡氏GX透明銀加透明紫

係咪全部都mg1/100,隻雙龍好靚，邊到有得買

砌個位仲在生嘛？
燒完碳咁款

車手新post報到！
出門前手機一影，今晚收工再繼續

除咗死神同Wing Zero應該全部PB
Gundam Base會有
香港有賣PB嘢嘅鋪頭有時會有番貨嘅

呢隻係女妖黎嘛？

女妖噴高光啫

下面果支可唔可以用X20開?
定一定要買gaia果支開油水?

一齊自爆

可以
琺瑯油基本都通用

我都買咗，但未有決心去砌

有冇人有砌財喵隻正義 好似好正

完全似

發覺千幾蚊好似好貴，但睇返咁多零件同埋佢d件做得幾好已經抵屌過mad

其實唔貴啦。。。啲件真心多嘅
買翻黎起碼都搞成幾百個鐘，計殺時間真係唔貴

上完金屬色乜pose都唔夠膽擺，郁多少少都刮漆

呢隻超抵玩

開燈都驚刮

噴油就係咁

唔玩得好無癮 我會照玩 甩咗就甩咗

玩上色就無諗過玩

要玩買MB算

心態正確 除左影相果次我會扭，入櫃都係fix pose

見到反斗城有透明earthree同透明rg nu賣

呢部好型 唔知Mb會唔會好似咁嘅樣

全部mg
死神周街係其他我就旋拍或者Facebook 買

仲於搞掂本體
阿雷路亞

喂黎噴連登白喇喂!
#連登白
#連登仔噴白色先打銀底是常識吧
銀底

一層Mr Hobby 69 off white

三層飽和收工

原來銀底噴白係常識
真係有所不知
又學一招
Btw銀色係銀底灰定黑底銀色？

如果有片就好

就咁薄底灰—＞mr hobby 8號一層已經夠晒

帝王好似幾正有啲想買

福利350 差啲買左

仲有無戰暴/黑戰賣?

想問一問如果我噴金屬藍
用黑色打底定還是用亮光黑打底好？

頭先行aeon 見到話高達8折 諗住買部ka wing
去到比錢先話呢部無8折

之後睇返新貨品先無 ka wing都出左咁耐

Ka Wing 之後有邊隻MG
咁會仲唔算新品

客戶要求呀

ka wing定ka wing ew先
我諗aeon未必仲有ka wing ew

愈燶愈多生意呀

無
但如果bandai 幾年後先出多隻mg
咁ka wing重算唔算新?

係ew 岩岩行重有兩盒 rg自護都有

如果計埋有8折真係平過街

盒野06年出真心高質
一舊水有找但details位重好撚過而家d HGUC

咁aeon自己都唔傻，應該計過數先紅label
我見佢hg卡碧尼都紅label

香港人出晒名快真係唔講得小

天線斷左

same
冇心機再整擺埋左一二邊

啱啱$100入左盒連水貼

hguc有幾隻新野幾好，百式，delta plus

砌果陣都預計到會整斷

ka wing唔係wing zero播

真係Ka Wing 最平果陣 接近100
Ka Wing Zero就出咗冇耐

2隻都斷左？

白色兩邊，依家用aa膠，近睇就出事

原來是咁

天氣一暖返少少就好似多返人砌模型噴油

好後悔果陣無買美軍藍，而家無得用

而家有理無理整翻幾支保平安

早排凍到手指殭 係咁跌件落地

Gsi都算，買任何gaia野都好似要抽籤咁
好唔容易先湊齊呢兩兄弟
而家好多代替到既野我都買gsi或者modo算9數，起馬佢係你需要既時候會係度

粉紅色既雷姆

呢隻水貼邊到買

淘記search茲達水貼

睇完你呢句，越睇越似

整左啲msg武器比女女用

點解要打銀底？
發色好d?

3d print 定little armory?

我反而覺得幾似瑪修

睇過龍見唔到原來有講msg
我以為msg得d誇張到hihi既大炮大劍,冇留意有呢d槍仔

想問下巴打你分色點噴到咁靚？

我呢個廢J 想學下，係咪就咁用遮蓋膠紙？

我想問深水埗嗰強制檢測係咪冇咗 好想去福利行吓

我都係用膠紙

只不過用咗幾日跟住參考書度位同痴，有時痴膠紙重耐過砌

膠紙買多一兩款唔同粗幼會就手好多

痴果陣同噴之前記得用牙籤壓一壓實d邊位，唔係好易仆街

唔好意思想問吓有冇人有腦魔公仔可以出讓？
或者知邊到仲有得買

今日搞埋地台收工，下一隻諗住繼續油Necrons Overlord

雷姆唔係死亡筆記隻死神？

有排搞先係問題

我都覺得似瑪修多D

噴完仲有唔少位要手油補色，到底我當初做咩咁戇鳩會買佢返嚟砌

兩個鍾砌完磨埋
今次啲膠好過隻GGGG
不過都係有啲膠

可能有d離題 不過都想問下咁多位玩慣玩熟模型既巴打

個情況係我有隻現成上左電鍍色既pvc玩具 但我唔小心整斷裂左佢有一part仔

所以就問下如果我想黐番，我應該用邊隻模型膠水係有可能可以滲到d膠水落去比我黐一黐番實佢，而又唔會有膠水痕架? 因為佢裂果條痕好細但我又驚佢會遲早斷落去求睇下有冇高手提路

多唔多位要補色

真係好細就小心啲玩唔好整大佢算啦 真係細條嘅裂痕好難滲到膠水入去 到時整到個面都係就喊出嚟
因為唔知你件野咩狀況 呢啲野最好都係影相放上嚟

燒炭

唔算多
領位心口後腰
最on9係領位預先上左色比你
但係都要自己補多次

個keyboard 洗唔洗咁夾隻野

無圖講經系列

淆低可以用bluetack 黐，包無事

差在個Keyboard唔識轉

耐唔耐又入一入返嚟呢個post先

右邊完勝左邊

Rg?

yep

有冇巴打知道鋼魂水貼邊到有得賣

Mgex d 水貼 癡到我die die 好多

係唔係ching你買左國產隻審判到左未

食藍莓時間

到左啦 幫個fd整完隻mgex先 下個星期應該可以開始整隻審判

最慘係呢隻係幫我個fd整 之後我自己個隻仲要做多次 有點想死

用開gaia 121 做透明色底色，用晒買唔到，想問有無人試過mode隻星光銀係咪一樣

粒子粗到仆街
又好多好似閃粉
真正意義上既星光銀

夜啲先拎部相機出嚟影相

係咪有得合體？

可以變形，不過甩漆甩到九彩

都係gaia121最好，我買左枝gaia009，噴完透明色唔覺有金屬感

新手素組，買唔返godhand spn120，用啲cheap雞款頂住檔

人人都砌學生妹

呢個日本妹嗰隻咩油黎

終於搞掂
可惜衰係隻珍珠白度

佢之前d 片好似係av
利申：未睇呢條

佢game workshop代言咁濟 出埋書
肯定係用citadel油

sorry 記錯左，係citadel

gaia唔易買
modo zero銀可唔可以替代到

用呢種油一定要噴專用灰?

AK隻 Gen 3th 光油濕噴少少都ok

用返水性灰就得，或者夠啞身就容易上

mr hooby super chrome sliver

成隻噴？

除左膚色

諗住用手銼學 nyc 磨隻渣古，樓下五金鋪得呢款，會唔會誇得濟

咁大碌乜都銼走哂

梗係無問題，磨兩下無左半個頭，做戰損一流

其實仲諗緊買唔買...
得一隻hg gto 渣古要咁整，買返嚟好似又唔化算

用郡氏果D都得

次次見老婆用完就掉好似好嘥野，點知油d細位咁撚好用

我唔想知

心諗人型咁薯仔 原來分左體又幾有睇頭

太陽勇者？

變做飛機係靚仔啲但係就多咗個頭、對手同把劍出嚟

係呀

臨尾先黎斷件
好彩依嚿有多一件件
差d嚇撚死

MX19會唔會得？

用runner整肉色膠水做無縫

其實比例要幾多

浸過頭就ok

如果長玩未買囉，遲啲都有機會用到

螢光油係咪一定要用u燈照住先會亮，佢平時吸自然光會唔會吸飽

有排遮

分清楚夜光同螢光

繼續試身

但心情麻麻地

新買手機壞左

撕果下真係好撚治療

黑c係咩油？

透明棕，透明黑

邊到仲有Figure rise standard 奧米加獸買?

大約係咁上下，呢隻真係唔噴好過噴 條裙刮得超勁

最近121 應該係gaia ex銀

e7亮銀應該都ok

好fuck
又係衰關節

有冇人隻學生妹頭髮會做無縫

Spn120唔算必需品既

想問下彩透使唔使用模型膠水做無縫?怕唔怕打磨時會白化?新手咩都唔識，見到下面條片好想新年假時跟住整隻

想問下有冇啲咩網係可以睇到其他人嘅改色同配色參考吓？

未訓醒 砌小左舊件 諗住拆番開去 一拆斷鳩左

YouTube, search :
“你搵果隻野” custom paint/custom build

媽，呢隻野真係正到癲

屌，巴打你個user 名

我個隻一直擺係度未搞

btw 唔中意佢個長髮，好似阿姐個造型

背包裝上去咩都睇唔到啦

基本上d色我已經試好晒點溝，就算要量產成班都唔成問題

我覺得係我喜好唔同啫

淨係中意女神裝置

學生妹組完無衝動去改造

未有新諗法魔改前都係擺係度先

魔改爆乳學生妹

行咗兩間aeon 都唔見有

旺角一間喺家樂商場

AV油噴槍係咁塞槍
點攪

shit 聽日去！

開稀d

全金屬色骨架？

隻吉他幾過癮個size好fit

好撚型雙龍

雙龍點上色法

係
雖然有啲金屬疲勞，但pgu 骨架咁充足details，用番金屬色好似靚啲

我同事果陣教我上色，佢用豉油黎比如金屬色

點適量可以昇華成個作品，亂用狂落就會鹹到食唔撚到浪費隻野

呢個比喻好好
我覺得都好睇佢本身有幾details，而家d mg 都無誠意，用金屬色未必好睇

買咗ssp 垃圾特賣場uv膠
照咗幾個字都未硬
係咪粒uv燈太垃圾

但系塞左可以點清左先

如果未乾透，就倒多d 水落去，撩到幾多得幾多先，之後射番啲水出嚟
如果乾左就惟有拆槍浸

清水就ok?
定用佢果支cleaner

兩樣都得，但我通常用左水先，平d

睇黎應該要拆槍洗一次先得
成日塞得好勁

有無拆槍教學
Iwata neo 槍

好正
好立體

呢隻係咪都易塞槍？

我噴兩層，兩層都濕噴，有用 AV thinner, AK retarder. 第二層可以大油濕噴。
不過我試過用AV flow improved, 感覺噴完會啞身啲。

睇口徑 氣壓 啲油嘅狀態

效果好過AV/Mig咁多隻Gloss

我睇完 nyc 條片，諗緊落唔落坑好

如果落，好泵好似幾抵玩，700 就得

玩水性最緊要識解決塞槍

冇試過mig，但AV 黑蓋，藍蓋，metal color隻光油同Citadel 都試過，AK 3代係最接近油性油既光面。

👆AV Metal color Gun metal 上面噴AK 3代光油。
請無視我好差既技術，只係想show 下反光度。

主要係黃色紅色噴咗
黃 - ts14 >ts 84
紅色 - ts 95
某啲散件分件位就噴金色或者Ts 42

御模道拎左marvel 授權

好正
買左未砌

原來得嗰兩款, 當我冇問過

又嚟

珍珠色+水紋

黑色膠樽，綠色膠殼UV燈仔果款？

如果少量嘅話，照30秒都已經硬哂。但如果啲膠水流左入唔透光嘅位，咁就點照都無用。

（打則睇會有少少白煙，代表佢硬化緊。

唔知係咪太大pat
仲諗住用佢黎覆件，熱膠好似透透地光
唔知d uv入唔入到去

唉, 拿拿淋同至少出埋G系果4隻洗牌同盟啦, 我等得好撚苦呀.......

見人地係大大碌電筒車落去
Btw我之前都想買，但驚伏

想請問膚色係咪做完無縫就消光？

有冇方向可以有效率搞走d分模線
磨到死

電動打磨工具

冇錯

我自己就係用筆刀刮
但好易hi花件,如果要添裝就會買陶瓷刀
上個post有人介紹用funtec三角刀,睇片好勁,但見到個價仲勁

個特典屌左出聲
BTW MD處刑者有貨未

買hs

我淘寶買左一支番黎

好濃稠，唔算好用

但真係好快硬

感謝師兄
我都買左隻諗住噴
雖然暫時仲係個盒入面

求教，咩嚟？

冷衫內側一要遮km佢先好噴，唔係裝條裙上去好似去停車場簽名咁

harder and steenback, 即係一步到位既infinity

初黎報到
RG EVA 2號機

綠色 全素組？

新人報到

連登的新人都是怪物嗎

雙龍係咪有個mg ver.有對翼

ABS膠水浸runner?

TV翼應該係改件/舊模

隻金色唔靚

有名你叫做前鋒

冇可能輸人又輸陣喎

巴打用左咩色？參考吓

噴罐咋

ya

點解唔係出龍騎隻騎士

我用過陶瓷刀但花到癲又清唔乾淨咁

welcome

條裙真係好易刮

個頭好好J

新年放假想買盒hg 紅渣學下舊化 無縫
Gto 定40週年好

可能要磨薄冷衫內側先噴油同無縫

我無做冷衫無縫，太麻煩

我估幫助唔大 你彎腰點都會刮到 除非唔郁佢
只好最後砌嗰時小心啲

第二騎好少出，好似得時王有出
如果電王出zeronos我都想買，咁樣3 form無乜興趣

唔駛喊吓

昆霸色

又可以休息番一排

好正
btw 巴打電漿炮手甲隻手係紅色既
利申: rm迷

一直掛住噴留意唔到添

[url]

之前係唔係巴打搵橙命，快啲買啦

痴撚線

倉作力量同幻想會嚇你一跳

綠色全素，噴咗消光咋

無，改件黎
Ver Ka 全部無翼同尾

我都用緊 比筆刀好少少
冇咁易刮花
但個刀尖圓圓地 入唔到啲鬼祟位刮

痴線佬 真心佩服

我用gaia果把，刀頭雙面 圓又得干又得

發色好之餘 唔怕cover唔到個底

無縫不嬲睇自己需要

但透明做無縫 會見到裏面有膠水漬

消光＋滲線 only，本身有晒分色，正

早d 講提佢呀嘛

忍唔住要讚

好正

我自己砌左好幾隻

無邊一隻自己覺得好滿意

技術真麻麻

話說啲三角刀買邊款好 ？都應該入番把看門口

三角刀唔係彫刻用?

Thx, 咁都係唔搞咁多了

尋日玩隻sdcs勇者王，你地做無縫係用高流動膠水滲落去等佢溢膠，再磨返條邊定點？
自己用完400再用800 磨沙海綿，但好明顯2忽色(比較白)
真心求教新手可以睇咩detail d既教學？上網跟玩具人個教學玩衰左(不過都可能因為自己手殘)

放張圖上黎，我用盡我既想像力都唔知你噏乜

第一次砌JK，好俾心機去整，搞左一個星期，超多位置要無縫，不過我估我下次都係素組算，依家一扭下想改下pose都怕整花啲油。（底底隔離個位置已經花左小小）

影黎分享下

噴番層低灰紅色同消光搞掂啦
btw我3 個拳頭都整晒藍

呢把唔係叫三角刀？

我都係咁，用開油性油，但因為電鍍面要噴水性，買左摩多支W007差啲KO左我支SP270，最後改噴琺瑯油X22算，不過目前除非係噴罐，否則唔會用水性油，可能我太廢唔識用。

唔捨得買，奇趣見到要5百幾

巴打我鐘意你個袋，有無多d 圖可以參考下

無特別影到個袋，但我個袋得個底有做無縫同打磨，個面當有拉鍊就偷懶。

佢難得肯出你地唔好咁

其實都算係誠意之作

舊女未整

新女又到

我隻隻款都有

係無異色版

異色呃錢

收一款鐘意既咪算
同款砌兩次會好厭

幾銀？

信和420

過幾日應該有大貨會平少少可能

覺得今次13號熱度唔高

你用學生妹呢d 熱賣既黎畀比就點都差
大家要回下血

班友仔玩隻新規大脾玩得好開心

例如個頭，想做無縫睇唔到條分模線
我就砌到得返條隙縫，滴高流動膠水滲落去
之後先再用力砌埋落去，等佢有少少溢膠
乾左先用磨返海綿，結果出黎效果好似衰過唔做無縫

高流動膠水好似係合實左再滴入條縫

巴打你d 膠水等幾耐先開始打磨

正常溢膠磨完唔會好似你而家咁靚，應該花到九彩

MD處刑者大貨幾時到

落完膠水第2日就磨
你見磨左既位多好多好似髮絲咁既細紋
黑色就閃光燈下先比較明顯

滲線我都係仲學緊技巧
勇者王個口比我滲到成隻污咀狗咁
勁樣衰

你用手feel下係咪一邊高一邊低,明顯感到有高低既話即係溢膠溢完都唔夠個段差高,所以睇相你磨落去明顯地一邊係磨到,一邊係磨唔到只係hi花左

唔記得放圖，自膠

頭頂位g stone手多落左膠水先放上去，膠水漬勁明顯

明白，咁即係我落得唔夠多膠水???
花左果D位再落膠水加厚，之後再磨返救唔救到???

m...首先討論膠水
模型膠水其實只係會溶膠,自己本身只係會揮發,加膠水做唔到加厚
你現在可以做既應該係400-1000磨到段差都平埋為止
最後成品可能會平左但唔係完美既球體(因為你磨走左段差)
但已經係最好既結果

我眾未開始砌

首先, 以我所知兩舊嘢拍埋嗰條gap叫夾
分模線係雙面模具啤膠嗰時條膠跡, 分清楚易啲討論冇咁易混淆up錯先
如果係我呢, 如果條夾口係拍埋放手之後會彈返開嘅話, 我會用白蓋膠水搽兩邊之後拍埋搵橡筋捆著放一晚
高流動膠水我只會用喺啲唔會彈開兼唔會係點見到gap嘅夾口
因為如你所體會嘅一樣, 多數都唔夠實嘅

我估應該係咁

你兩件野本身就唔平(唔關你事)

咁你做完溢膠再磨完

未會好似變左做完都無分別咁

好心佢快啲出齊平成先啦

上面既圖解同759巴講解都講左九成

呢排玩緊舊mg
一樣本身件野合埋有段差
溢膠無縫應該做完會溢左去低果邊
一開磨就係磨走左段差高果邊先會磨到溢膠溢出黎果d膠
最後先磨得平

1> 段差大到溢膠fail左既位
2> 段差少d磨完接受到既位(消光後應該睇唔到中間既色差
中間圈住就係夾硬落手磨既結果，detail冇哂 造型磨到冇左，不過平

其實400講緊全新既砂紙
好多時要磨得令仔d用240開始磨穩陣d

講少左
上面兩枝野
上面果枝係用aa 膠無縫磨到一半停左手即係你想像中既加膠法(屌你d aa膠好硬磨到手痛)
下果枝係高流動模型膠水溢膠法(你fail既方法)
都係應對唔到有段差，無論咩方法要處理左段差先無縫到
如果計現在要執手尾既方法，畀我就應該都係繼續磨落去曲面一塊色咁唔圓都應該唔太覺眼

AA膠要用120一野磨落去
好處係唔洗等

好似得神手有出120#海綿,好貴

3M個隻fine都磨到
不過同superfine一樣紅色好易買錯

黑手甲白手甲真係情意結
不過真係好厭

比個目標自己 4月走難之前啪曬佢

狗鉄係放毒源頭...

中親都係搭狗鉄

你懂的..

Nu ver ka mask到on99
想拆開整 拆斷左兩件件

你要確定你唔會再繼續堆高先

G compatible kaiser

砌完
諗緊上咩色

今日先去完

得閒留意下
見開得super fine以上，未見過very fine

二月第一作
Frs大隻過shf好多

可動係咪好過前個幾隻?
諗緊等唔等佢趺價先入手

但對翼差唔多大

啲螺絲唔磨花佢好礙眼...所以咁細粒都冇得偷懶（左下係未磨）

右邊係未磨

對金筷子好鬼sexy

可動好好 戰暴比差天共地

點止 shf大好多

講！你係咪藍莓代言人

呢部真係模型，真車咁款

真係好勁

對翼我寧願佢一件過
而家咁樣分好怪

隻RG山積緊 砌住盒蛋自high過吓癮先
都幾高可動性, 有d位應該係參考RG
唔太識擺pose 傷眼圖

幾大隻？

有冇農場可以贊助我

企直高過 Robot魂既吉姆 少少
大約14cm左右

呢set抵玩過RG
起碼啲裝備都齊啲

話說modo隻魔光黃有冇話用咩色做底色可以減少綠色感？

咁機戰呢

估你唔到

變形之後好似有d怪

雞頭唔夠大
所以顯得對爪好大

變型後腳底變正面，咁都敢偷膠，b社係叻架啦

Mark6 Mark9都會買
參號唔買

貳號 Mark8 等下啲裝先

新series?

新line
實際咪 RE：100

鐵血1/100個條line

正野

支矛短左d

唔知點解上唔到bandai hobby
不過上fb 見到會出紅蓮騎士

呢個系列長做長有

我都係，個網bug bug地

最熱門 呼聲高嘅都出得7788
希望會出埋墜lin同alpha

都未申長
都係嫌短？自己駁長佢

個盾好似揸唔起
一定要有支架

個盾係參考血滴子？

我覺得佢好刻意唔想同壽屋果把太似，不過壽屋MSG果把真係好正

size咁大係好難揸，除非有設計固定部件
佢跟支架都合理，就咁拎好易斷手

我諗re100淨係出uc 其他就1/100 full mechanics

劍mode 應該pb

好似好正

Rg wing買買買

點多呀 拍翼呀

可以同呢個變型分高底既我諗只有impulse 呢個摺埋一舊變型系統

BTW我無睇seed d，呢個其實係咩意思

impulse 係分體射出嚟

Impulse係彈射出去都係直飛 對接
大轉向應該會失速炒機

想問下唔噴油嘅新手玩mg 卡版zz 完成度高唔高？姐係齋滲線貼紙同消光

另外卡版nu邊到仲搵到

睇完都唔係好明佢咁樣有咩意義
我竟然接受到一部高達隻手可以射石破天驚拳但係接受唔到摺埋一舊彈出去合體

ZZ 完成度高
Enhanced ZZ detail係有少少唔同
FAZZ就個樣惡啲 同多碌砲
但未有消息會出 Full Amour ZZ

RX-78-2 個合體 仲神奇

fazz 有啲over budget 而且本身鍾意高達紅白藍黃配色多啲

我都想知依把咩黎
睇佢用好爽

我搵過 應該叫三角型刮刀

咁似黏土 塑泥工具

路人有一集分住體飛過山窿架

咁就神奇啦
乜動力嚟㗎
仲洗飛行背包咩

腰位度有細細個推進器雖然都好夾硬

有冇人有買個隻宇宙騎士

動力設定就算啦
freedom 老練咁大對翼但都係得中間一個噴射器仔咋

滯空同出力仲勁過aile strike

不過seed啲機我最中意路人真啲機

諗起呢套野

個作者係超級seed d&真撚 集集都係幫seed d 同路人真平反

設定黎講，有條約唔比整咁多貴價野，所以諗到整3部飛機合體，咁咪唔算貴價ms

部風魔話hg，但會有幾大部

對翼有推進器

一陣Non Scale 大過普通HG Gundam少少就算

唔通出1/144咁大部咩

飛機
高層「你班仆街當我地盲架?」

有咩？

唔係當你哋盲，當你哋on9 姐

應該有專for 模型

但某程度上好現實
造艦史上曾經有段時間都唔少喱啲當你on9 嘅玩法
尤其係日本, 所以寫喱啲設定真係好有日本風情

係咪新櫻戰全部死貨
福利部安娜無限賣120

傻啦, 仲洗問嘅
梗撚係啦

等之後執番黎改色玩算
仲訂左櫻武

靠你谷銷量了

啲件九成一樣
得套裝備同個半身人唔同

個媽媽買錯 MG Wing Zero就好玩

長法包準備

諗起impulse咁多替換件,點解唔一次出幾部一齊圍人,而要比路人真係咁柒

member]模倉返左貨[/member]

天竺鼠車車最新一集預告用到MSG既格林機關槍,唔怪得知咁多人POST

如果狗屋出既我入一打！

問個低能問題，gundam marker ex 用 zippo打火機油洗唔洗得甩

Bandai本身訂價太高

酒精易洗d

去深水埗 搵下神剪先

ok

講個壞消息你聽,日本播天竺鼠車車係BANDAI NAMCO 既YOUTUBE CHANNEL

咁睇黎可以慳番

官方識玩

都唔可愛既

佢要比版權費$ega無計
部部差唔多，加上新櫻戰人氣麻麻，又唔似光武咁有老屎忽埋單唔知點收科
不過點都好睇過醜女革命

有無人試過寄acrysion 去外國？
油性油就話唔寄得，但係acrysion 算唔算acrylics?

將模有wing $388 有5,6盒到

睇下個包裝有冇寫易燃爆炸果D警告囉

無

痴撚線公司

想問咁多位巴絲 有無除咗H&S infinity 有0.15 噴嘴用
仲有無其他款都係support 咁細嘅噴嘴噴筆？

H&S infinity 太靚 我唔會捨得用

0.2會多啲選擇

你係想要0.15咁細定係細口徑就ok
仲有你係噴咩油, 噴啲咩模型, 有冇需要去到咁細?

其他就算標0.15 0.2噴出離隨時仲衰過0.3
0.2黎講PS270算標準啦

原來有0.15, 等我買黎整棋先

我挑！
洗咩刪除線丫
哥隻辣殺驚用力屌落就岩架喇

最大問題係所有野都兩頭唔到岸
其實由新櫻戰果陣已經有呢個感覺，與其話唔啱而家口味，不如話而家既sega唔係好知呢個系列優點係咩，成套唔鹹唔淡既機戰片咁使鬼睇你咩

要告別舊作風其實都唔係問題，但新果啲靈子機娘整到鬼五馬六咁，你要唔玩大正浪漫一係就徹底啲學下MD AGA呢啲真係靚既機裝，好過而家懶係有啲舊作風格但結果無個好睇（有唔少囡係本來ok但套裝甲出事）
（不過如果改到咁仲叫咩櫻戰）
手遊啲角色不嬲都空洞過乜，連樣都無咁仲有咩可以賣
好學唔學走去學fgo，人地咩背景你又咩背景
結果老fan屎唔會so你，新人又吸引唔到
有個日本仔總結得好好：玩緊fgo/唔鍾意fgo既人都唔會玩

$ega都唔係第一次，女武神又係咁，櫻戰又係咁

PSO

RG Wing 6月

PSO2仲生存緊
其實$ega想賺手遊錢，不如學北斗之拳咁將啲經典舊驚直接移植再加個課金系統算9數

條片嘅日本人係用開呢把

不過用嗰陣要小心啲
我試過一次用嚟修GK啲頭髮
唔小心發錯力就崩咗刀頭

正一路都想知呢個係咩黎

官方到底點稱呼呢個姿勢？不行鳥mode?

我覺得係模仿緊個一兩秒變身動作，係誇少少但ok

gk硬過鎢鋼

應該係既，但估唔到bamdie 會用呢個動作黎sell 姐

拱橋

想問下大家知唔知GK 代上色大約要幾錢？
1:7 24cm 高ge 公仔

隻RG Wing Gundam做到TV版每集標題個果甫士其實都收貨㗎啦！

好耐無入來 返左新工後無砌過模型
Btw每次行肥趣見到隻the-o都好想入 不過咁既價買隻hg料既mg 真係哭出來

Gel前蔭gel左3個鐘
Gel完好似無分別咁

過隔離post 問好啲
呢度會自己落手噴

自爆嗰個？

你哋錯哂喇, 有10幅圖, 只係我特燈淨係揀果張Po上嚟
如果好似佢咁講, 咁係咪即係代表冇"可動手"?

我知有其他圖呀，我都係cap 左呢張圖出黎post，因為太搞笑

連噴槍都無 我都想自己上色 但我ge程度只喺識gundam 滲線同埋簡單舊化 想知自己落手做會唔會平d 咁解 given that 咩工具都無要買

如果佢個盾再屈落啲重正。啲狗狗受驚時條尾會向下擺, 夾喺2腳中間。真係好有果隻feel

買HG
起馬有四把劍

係竟然個腳尖冇分件
3千幾yen, 好唔唔算平，貴左係邊
出呢隻本身期望唔大，但出完呢隻就好有機出prototype, 跟手再出艾比安，呢個先係我最想見

點叫可動手，手掌？
rg不嬲冇可動手，可動手唔係咁好用

想要可動手,買自護

facebook見到呢張，原來好多年前已經有呢個ver.

唔係喎, 我果隻RG StrikeFreedom有喎。
可動手揸武器係唔掂, 有好過冇嘛, 而且TV Wing Gundam隻左手通常都唔會揸嘢, 用固定手掌好核凸。普通HG冇唔緊要, 但佢好歹都係RG

呢種既話wing series暫時應該得ew wing zero同ew wing有，我估呢隻冇

而家連MG PG都唔比可動手
不過RG個可動手真係唔多掂

唔洗5隻手指同每個關節都郁到, 淨係郁到指公食指我都當佢係可動手
係咪我用"可動手"嚟形容果款手掌錯咗 ?

隻wing對背個兩個隆有咩用

明白, 未砌過其他RG 到時出咗我再留意下睇下人哋啲成品先, 如果出到嚟整體夠靚仔我會入, 再入埋隻Wing zero ew等出埋隻TV Wing zero RG。 唔要Wing Gundam ew

諗唔到佢會有乜啱既嘢插落去呢隻舊時代產物度, 但正常嚟講應該唔會有人會刻意睇/留意呢2個窿。真係唔明佢想玩乜

好似Sazabi開始唔再有

infinity又特價
究竟入貨價係幾多

你咁講一講我就上咗1999搵出咗既果2隻RGWing睇, 再睇埋嚟緊新果隻RG。都幾撚肯定佢只會得果啲固定造型既手掌 我真係接受唔到RG版用HG版果啲CheapCheap實心拳頭。

PG都冇可動手啦

可動手係伏嚟
素組難修
上色又難
仲要手軟

隔咗咁多隻自護號有返可動手

又唔同hg個種咁方既，rg個種靚少少

其實應該係tg1 已經係固定手
利申只買過tg1同沙剎比

或者我講得唔夠清楚
直白啲講就係, 佢嘅優點已經唔再係喱個時代眼中嘅優點嚟架喇
你話我一碌柒打一船人又好, 毒撚自恃眼光獨到又好
事實上SEGA喺喱個系列擺心機嘅地方係要由代入感開始體驗佢接著落嚟對文化, 甚至係刻板印象嘅描繪
夾集著少女之間坦承過去, 憧憬未來, 勇敢面對自己嘅劇情交織出嚟嘅氣氛
對於我嚟講, 喱個先係櫻花大戰嘅核心
喱個先係所謂大正浪漫之中解放女性必須依附日本男兒嘅命運, 能夠靠自己喺舞台上發光發亮
對於我嚟講, 由始至終櫻花大戰系列, 甚至櫻花革命都貫徹著喱份核心價值
只係載體上限制咗佢表現到出嚟嘅細膩程度
但事實係, 早於好多年前, ACG產業開始爆炸性發展, 花多眼亂嘅市場之下
主流嘅眼光變到好抽離, 加上各種敗壞自己前期鋪排嘅劣作超展開
令到ACG主流娛樂方法同討論由投入角色, 變成由上帝視角去評鑑角色
更加唔洗講自經濟泡沫爆破嘅影響續漸惡化日本社會各界各個階層
亞洲區經歷各種經濟問題影響生活水平同環境, 東西方各自嘅極左派主張入侵文化界耳濡目染之下
其實而家仲拎返啲咩大正浪漫出嚟真係除非屎忽痕
如果唔係係好難有喱個mood去細嚼隻game整體帶出嘅氣氛
咁所以咪好多時啲作品拎出嚟比較都係會講返啲流於表面嘅嘢
我唔係話一隻批評一隻遊戲嘅時候針對遊戲嘅主體(例如玩法, 劇情, 美術之類)有任何問題, 而事實上我正正就係想講SEGA喺喱個系列嘅失敗之處就係忘記咗自己到頭來都係一隻遊戲
有啲嘢就係好現實, 有啲嘢就係點樣用流行元素去包裝都係冇用
正所謂邯鄲學步,匍匐而歸
對我嚟講, 櫻花大戰4已經完滿咁結束咗, 唔再需要有續作

Sorry, 唔小心又搞到個post離撚晒罩

唔要都無所謂啦 造型手先係王道 可動手都係留番俾成品好過

聽下呢d諗法都幾有趣既,可以諗下點解未來科技既機娘行得通但係蒸汽機娘就好似唔多得咁,當你要揹住ip就要戴腳鐐跳舞係咪真係值得

Steampunk機娘唔係唔得
只係揹住大半隻光武Over咗

艦娘揹埋成隻船添啦
反而真係唔知個魅力係邊，sega搵岩路應該有得做既，要搵d錢請畫師試下唔同style投石問下路

福仔太長唔quote
我認同各方面文化絕對係對動畫有好大影響

二戰前後既動畫大部分都有反戰呢個名題喺入面既
然後去到九十年代就係主張勇氣，於是乎就有好多機人動畫，心口得個勇字既主角遇到困難都勇往向前，亦滲透住對未來科技既幻想

但係去到近代，動畫既定位開始模糊，一係就用屬性表創造角色黎賣肉，一係就玩具廣告雜誌，內容亦好似無左以往既主軸

仲要rg啲手指成粒米咁細真係精神繃緊
寧願俾多幾對造型手實際啲

其實壽屋都真係應該出艦娘組裝模型
而且好似都真係有過好似係島風嚟
不過九成都係因為田中個死on9所以之後傾唔埋躝
我係SEGA CEO就真係炒撚晒啲Director佢洗啲錢請畫師好過
屌佢睇下Tony, shining系列空洞到仆街都做到今時今日
啲角色A眼B鼻C咀咁又點啊? 靚到藝術品咁樣, 依然落搭

係, 如果佢係整啲高質少少冇咁柒既固定式既手掌我係唔介意。但如果RG跟既拳頭係HGAC重炮手果啲“實心”拳頭我真係頂唔緊。隻HGAC重炮1650Yen跟柒拳頭我接受, 但隻RGWing要3250Yen ......
原來隻死神就嚟出, 唔入嚟睇/吹水令我上1999睇嘢都唔知

或者咁講, 剩係針對動畫喱一角嚟講啦
我覺得現時動畫係處於仲摸索緊一個取締自九十年代建立嘅Business model, 即係透過互聯網同海外放送權達到真正意義上嘅解除鎖國
嘅一個階段
喺咁激烈且難搵到肉食嘅本土市場之中慢慢放寬海外投資限制
例如木棉花啊, Netflix喱啲網上平台, 外資(心照啦)主導嘅作品
加上業界開始玩爛同反思製作委員會制度
所以我覺得喱個過渡期有咁多良莠不齊嘅嘢出咗嚟都係無可厚非
只不過有樣嘢係我近來愈嚟愈不滿
就係將啲裡番放喺表番時段播
從前我好憎人講動畫教壞人
而家我發現自己愈嚟愈難反駁喱句說話

邊度特價？

嘩好彩冇撖著自己, 繼續吠落去
8月下話, 希望清得切手頭上排緊隊嗰3隻
正式加入砌女行列

女僕仲要係一對

好老實

呢個系列第一隻個感覺好差

素體都唔靚

我呢d 無位又熱愛太多女女既玩家未必入手

同廠天空騎士系列會吸引啲
不過 罪姬係Tony

我覺得自己已經無咩位

可能遲下都買唔到女女

舊既唔捨得

新既無位放

兩難

生活已經太多唔開心

點解砌模都有問題

之前好似出過剪影係銀色4號結果乜都冇出到而3號機咁少修改就出得既就反而冇左聲氣

仲有係8號機 唔係mark
2/8兩部套野有太多版本上一集既電影版 同黎緊一集又好唔同

反而mark 9未黑化就同0號一樣 黑化又特別少少
另外仲有部13號機 5號機

無盡的華爾茲全部砌完

想知邊度特價

開波油Necron Overlord
今次試下埃及風格配色

Nu ver. ka d浮游炮鬆到

睇見都覺得辛苦

帝王龍甲獸真係好好j
想買番隻砌，唔知遲啲仲有無呢，而家搵都搵唔番隻奧米加獸。
但諗住省番啲錢

搞咩隻雀，縮埋一舊咁

咁撚樣不如改埋隻爪去腳果到

我仲等緊隻墨丘利，香港有d都有貨賣我隻未有消息
睇呢個緊貼d

應該跟nu 個種拳頭 或開掌手

hg gto rx78 d 放鬆手掌其實都幾靚

唔知你有無砌過新果d rg
基本上每隻手都有幾款造型手 (拎槍/揸緊拳頭/拎劍/打開手)

再諗下先 hg個比例

係變緊形嘅wing

我琴日上網睇原來呢個雀型態係出自SD 高達，我睇下搵唔搵得返張圖

MG HG 都係要加detail先靚

因為我唔係上模型 會上埋頭雕
0.2 有無好介紹

ps270
hs evolution

如果大包圍真係揀返H&S啲筆好啲喎, 起碼有0.15又可以換針
如果infinity太靚唔捨得用咪揀evolution囉雖然都係貴(如果infinity有特價嗰陣好似仲平過evolution)

模型谷evolution 2in1 1250

其實無咩留意啲價錢, 有咗infinity之後就用得好快樂, 噴模型噴叻咗, 頭髮都甩少咗, 自信都返哂嚟
係我認我係打手

PS270 好d 定還是 HP-BP 好

千九仲要咁靚唔捨得
如果Ps270 同 HP-BP 邊走0.2 好d

奧米加獸麻麻地
隻手臂好易斷

冇咩分別
揀平個支

睇你地講得咁開心，又搞到我心郁郁想買返把CMCP2黎玩 不過真係好貴，又怕自己未夠班晒左把野

CMCP2拎黎噴女本身就係曬左把野 有錢大曬驚西

老子巴大把貨，買枝貴筆都未入肉啦

正正就係咁
那有錢

玩唔掂二手見，義海價50收

等個肺炎完左大把平野執

Research 咗陣，新手決定自己噴 想問下各位大佬要完成下面隻tifa，我買下列工具係咪就夠？仲有無差野？

cheapcheap噴筆+可以手攜電氣泵（想係後樓梯噴，唔想買抽氣機）

水性底灰+水性顏料：喺咪買AV油好？係咪唔洗開油水可以直接用？

面相筆 for 面部detail

Airbrush cleanser<-需要買嗎？

顏料方面，買呢幾隻顏色夠未？
黑，白，紅，金屬紅，肉色（？）
本身有銀色gundam marker處理銀色部分

宜家D新手流行出門打大boss

留名睇成品

肉色以外部分應該唔會太難？其他好似噴隻色上去就okay 咁
手腳同樣就諗住睇番幾條片就再搞
可唔可以答下我個list 夠唔夠？ 定係要再買野

你個case 有冇打算鋸開d手手腳腳先
冇既話準備定大量遮蓋膠紙遮蓋液遮餐死
或者買支cmcp2練下點唔噴出界

呢個有位巴打噴開gk人形，你等佢上水答你啦
呢隻野比我搞我都無從入手

佢本身分好哂件的 我見基本上係一件一色

而家新手真係囂張
一黎就噴人型gk打boss

有冇件睇下
分好曬既話仲要買鑽頭銅支打樁
砂紙120買到1000

like this

打好銅支，清好d水口邊位修埋d氣泡補窿都有排玩

唔試過又點知自己仲差啲咩
btw不如巴打先上網搵吓啲人嘅GK製作過程參考吓先, 比起上色你應該先憂慮吓set件搞唔搞得掂

最大難關
1)噴陰影
2)畫眼

陰影唔難
眼真係會仆街
癡水貼算啦

yes sir 假如佢係賣上色版咪好

某某E咩46未有，千一蚊左右姐

唔好咁啦...上面有幾個新手都係boss級...

其實我覺得新櫻戰幾好
係短左d
但手機果個真係唔掂

紅蓮應該要年中啦

前面仲有隻機械邪龍

唔係受力既位推薦用磁石

上去睇完，只想同呢位巴打講聲加油
佢嗰隻似係3d print，分分鐘仲惡搞過gk

lm睇 draw eyes draw whole night

eyes on me

如果thin得唔好會塞到仆街

好似係講左6月發售
btw覺得呢隻會出真紅蓮係pb

想問呢盒TIFA幾錢？

佢邊會咁好心，混沌紅蓮騎士獸改色就岩啦

我覺得真紅蓮 唔太正
但隻古拉尼有機係PB

求下出天水圍墮天地獄獸

到底想要連車定爆裂

rg wing竟然用新骨架

等wing proto zero
舊個款骨架真係好廢

車一定pb

PS270 - 一千頭
HP-BP- 千四中

邊把會耐用好用d

一樣

Ps270 900有找
清喺邊度買

好平 問題係要自己上色 有興趣可以睇下一齊買運費會唔會可以share

唔開名啦
HP-BP 都要成千四
點解我唔比多幾舊買H&S Infinity 2 in 1

cheap cheap噴筆你預陰影好難噴得靚
setup白件要打銅枝/磁石
整GK囡囡 好少見人用實色膚色喎
多數都係玩透明膚色
如果要masking噴 唔建議水色漆喎
利申：完成過一條女only

一樣千4到我做咩唔上日馬買PS771 所以我買左

PS771幾錢入
依家市價幾多到

我年前20000yen買全新
不過宜家日馬好似得翻二手

好整潔

有冇清有入super minipla 電童？ 評價如何？ 我見好似唔平

我睇下香港有無先

我買咗 諗住噴油 但佢隻手d無縫唔識搞

地上最強機娘入手了

你買左幾錢

巴打知唔知帝王龍甲around幾錢

呢隻其實算唔算好賣，得見奧米加獸搵唔番

奧米加當年係骨黎，無人要

岩岩上網睇，唔全唔靚。
但今次呢隻好想買，好似素組都唔差

係邊買

淘

香港炒到4xx

其實好細盒野唔明咩料炒高

隻人仔仲要細粒

冇炒
7算4百頭算普通價

prototype wing真係好有機! 因為出剩佢
再艾比安。。。正

搞左幾日
第一次全av油手油 好鬼難
點解你地油戰棋可以油到咁靚

要溝少少水，整稀啲，然後分好多層咁上嫁呢。每上一層仲要等佢乾先上新一層

多謝巴打
我油油下都知衰衰地
啲油太厚遮哂啲細節

如果同你講係影得靚多過油得靚你點睇

諗住拎去參加下比賽玩下
如果到時巴打你見到實物可能會覺得點影都唔會靚

冇計，真係av油既特性就係咁，
一倒出黎好飽和，一掃上去有表面張力唔駛掃就厚到pk
唯有唔好懶全部都米字塗油多幾層

搵唔到邊度有得賣

我都貼個進度

順手表揚下威龍呢間仆街公司
履帶唔夠長呢啲咁致命既問題，竟然可以再版咁多次都唔去改，跟足鬼佬做法打哂椿都差啲hold唔住，搞到我成手AA，隻垃圾ds膠料仲好易甩油，好在M4履帶實物好大部份包左橡膠，就咁手油翻啲黑色算9數
竟然邊啲M底傻9先會繼續比錢佢賺

（趁聖誕7折果陣入多左幾盒）

citadel 女僕有得買

我意思係隻gundam artifact

Citadel會唔會好啲
我見日本妹油得好輕鬆 (好似係)

av 油開稀啲咪得

Av手油我用翻佢隻稀釋劑黎開（for噴筆果隻），無用水開咁易化，又無咁快乾

Citadel D油其實仲厚過 Vallejo
最重要都係睇你自己點稀釋水性油
同埋用濕盤好重要，佢可以keep住你顏料既濕度

用濕盤啦

最緊要係 Thin layer

為免又撳低離題頻率
我決定下次post製作過程再講

都係 星期六出去買個濕盤

唔該各位巴打
之前買左一set artifact
諗住全手油

今次隻瑞獸勇者當係手油初體驗

咪鬼買濕盤，買海綿+廚房紙自製就得

搵個有啲深度既容器，裝水，放張廚房紙，上面放牛油紙，咁就ok

福巴
又係我
想問下香港邊度有得3D print
手頭上有件件想print
Thanks

如果有budget，又諗住長期會油落去
我個人十分推薦 Everlasting wet palette

（開心使用中）

自製既話，最好都係用返牛油紙

好似幾正 唔算太貴

有冇多啲數字(大細重量之類)/圖片參考下

啱啱試左用白蓋AV油噴野，發現仲無藍蓋咁易塞槍

然後用藍蓋黑蓋手油又易油過白蓋。

新手啱啱學噴野表示神奇

2cm*1cm

有無咁慘

是咪想搭單

頭post 有解釋

但358羊會唔會太離譜

平過扭蛋

我都覺得白蓋thin得好就唔容易塞

但係黑蓋太水唔太方便手油

淨係唧落濕盤都會流到周圍都係

想請教多樣野
底灰你地用返水性定油性就得？
本身有gaia/ mr hobby啲底灰
有冇需要買av/ citadel出果啲底灰

加魯魯藍精減到179買左

隻藍色洗唔洗溝? 新手整唔整到

預訂價680 兩隻

好L多縮膠

巴打你夠膽講出黎都幾夠勇氣

金屬色黎黎去去都係得果招

仲夠膽post 猛料 不過勸下師兄 有良心真係唔好差個幾十蚊啦 好多黃店幫襯佢地好過

度度都~200，想知點解近排隻加魯魯跌咁多

幫襯藍精去香討同你自己班兄弟傾嘛

終於收到
新年又有排整

咩黎

狂模工坊自由2.0gk

請問spn-120剪鉗大約幾錢到？
同埋一般模型鋪有冇得買？

大力D索下陣GK味先

真香！！

有冇人訂/買咗 PA 隻FF7remake Tifa？好撚後悔＋嬲

巴打tg 做咩消失左

我好似轉左AC

有機會加番

而家成屋GK有排搞

真香新年係咁架啦

仲大手入左育膠hi nu

我見到
育膠有排

我買左5 隻 gundam artifact
好似自己拎黎辛苦咁

智高有你想要既噴筆set裝
今日去好多人

如果係講緊YOUTUBE果個手塗達人,
1)佢D筆全部好靚,好鎖水
2)可能佢炒左剪走左遮
如果運筆有佢一半已經好好
睇片我覺得Citadel同av差唔多厚度同遮蓋力,所以我諗真係睇色黎揀就得

我搵人代工就係呢隻 如冇意外就快有

點解唔diy

睇佢新片唔似剪走左d 炒位
同埋佢好似都幾常開住live 黎油，所以應該真係技術黎

其實佢果支citadel primer係咪水性
想問有無師兄拎過黎噴壽屋囡囡? 易唔易甩？

citadel油係好用
不過比AV油貴D
同埋D油擺得耐好易乾

我有睇開佢呀
d 片好似用左手揸筆多
應該係本身畫家型天才黎
不過拎左玩具黎當畫布

幾年都無買一次 上星期買帝王龍甲先行返深水埗
福利收6半 模型倉唔知係咪中招無開
得返精品開咪行

想知有冇人收呢啲 男朋友全部日本bid翻嚟

印象中佢用開 citadel 普通筆 同 田宮白色pro系列貂毛筆，係香港唔難搵到
不過我覺得 citadel d筆比較over price
買citadel普通筆既價錢/citadel artificer貂毛筆一半既價錢
可以買到其他高級貂毛筆，例如 winsor newton 7/ vallejo rk25 /davinci maestro 10/ davinci maestro 35/ Brokentoad Mk3

個時後樓梯戰士 未的起心肝砌模型 又冇mb2.0止癮
個時又有啲閒錢 咪搵人整 到到五六月覺得平時好悶就的起心肝買哂所有野去整 件事就係咁發生

噴罐就應該都係油性
我記得上面寫明有毒同要係室外使用
淨係試過噴棋，冇試過噴其他模型，但係應該幾實淨

你唔好亂嚟呀喂

？想俾人飛你咪試下放

好多，仲要一隻一個箱
好似幾毒咁

底灰我習慣用噴筆噴 vallejo / ak 水性底灰
但係我諗只要個底灰唔好太光滑，都唔會影響上色
因為水性油淨係咬得實相對粗糙既表面

佢叫我放㗎

除非你男朋友過咗身
如果唔係我唔明你啲乜

咁就幾好 我say sorry
啲基拉人仔有興趣

飛左佢啦，咁毒

佢而家都對呢啲冇興趣啦

又學到野
因為我本身只用d相對平d既筆(av既人造纖維)
未試過用貂毛
av paint master已經唔係貴野,但用落已經覺得好過田容d垃圾筆好多
有心機筆塗真係要買d靚筆,
不過我下次應該成批換god hand既筆黎試好似好正

買完明眼人仲同人講 真係勇氣可加

你應該左轉出去搵robot魂/合金魂/Metal Build既post

直接block左,唔想講咁多

Thx

感謝師兄

終於第一次可以參與呢d post

等我仲點左佢去隔離POST,要去旁邊花生

既然佢本身都日本bid返黎
即係其實點都有人收
個問題問有無人收嘅話邏輯有啲怪怪地...
定係你想問啲人會收幾錢？

利申 答你唔到

因為我真係唔識要去咩地方放
Facebook有師兄同我講話香港就算去旺角嗰啲地方都未必有人收
因為識買嘅人都會喺日本bid

咁要去該旋拍或者eBay 搵下先知
呢方面真係無乜認知

你唔識, 你條仔識喇掛
你唔識賣咪叫返你條仔賣囉

咁佢叫得我放一定有我地嘅原因
唔洗呢啲都解釋掛

啱啊, 梗係唔洗解釋
喱到都唔會有人識解釋
你都係過主啦

認真,LIHKG唔太岩放野收野,
你自己留個聯絡方法,同埋心目中有個底先
收50只求清走賺返車馬費,同埋打算收回成本既目標價都差好遠.
建議問清楚
PS:模型POST係討論點砌模型多,比較少人買已經玩得既完成品,所以叫你去第2個POST冇點你既

Thx ching

放條仔應該易放啲

所以話人地砌高達已經搞成咁
我地e班砌女既點算

咁點算

模型post放成品

帶埋女朋友去揀囡砌

有冇介紹
模型台絲打又唔見曬

只要認真既男人，就會有人鐘意架啦
話時話你係咪召喚緊毒絲

認真冇人見到

體感上對上一次見到係年前
69絲已經放棄左模型台

用夜光粉溝光油滲線既我是咪搞錯左d咩

點解要賣寶物黎

買個玻璃櫃仲好睇
佢買d 亞加力箱都差唔多夠買個櫃

我唔太推薦God Hand D筆
首先佢貴，但係佢好似都係用返人造纖維咁上下既野黎整，聲稱變形後可以修復
其次係佢既筆形淨係適合適合平塗（刷型）或者勾線畫眼（極幼細型）
而佢果種幼細既程度係會索唔到水，基本上預左畫一筆就要load一次油

如果你想試貂毛筆，我會推薦Vallejo Red Sable Kolinsky Brush （銀）香港鋪頭應該賣緊 60蚊支左右，筆鋒尖銳，吸水能力不俗，可能一分錢一分貨，我覺得佢D毛比佢既上位版本（金）散好多
而Vallejo Rk 25（金）就賣緊90-100蚊支，我覺得吸水能力更佳，筆尖firm得黎有彈性，同埋筆鋒冇咁容易散

但係宜家香港Vallejo產品補貨好似有D阻滯，係街到冇乜現貨，之前我係Pm，Ym，Fun Atelier都買過

（上面兩支係金，下面兩支係銀）

相對更加容易係香港入手既貂毛筆就有 Winsor Newton 7 ， #000 - #2 大概 90-120支，經典牌子經典系列，個個都推薦用既大路高級野，吸水能力好，筆鋒夠尖，聚鋒能力好，Ym，油麻地中南應該都有現貨

（上面兩支係普通winsor newton 7,下面兩支係winsor newton 7 miniature 筆鋒會更加短，令筆鋒更加容易受你控制，但係缺點係索水能力弱，需要經常load油）

但係我覺得近年WN7 QC好似差左，容易買到筆鋒好鬆散既筆神，所以自己都試多左好多唔同既牌子，例如Davinci, Raphael呢兩個美術大廠，仲有其他專門為Miniature Painting設計既貂毛筆，有機會再同大家分享使用心得

板噴again
今次淨係噴左關節同紅色

夜光粉要蓄光 唔係UV反應嘅螢光

定呢包係珍珠粉

巴打可唔可以放頭post ?

好詳細
前排先買左god hand筆，不過未開黎試

大師 好詳細

前排行中南真係有啲驚喜
材料 顏料工具都好齊
Marker/噴罐唔同牌子水性油性都好多選擇
連螢光/夜光粉都有

不過而家去會唔會突然封一晚

太勁
其實我只係睇過mr. joe既god hand 筆廣告片，又見市面有賣d set裝好似幾抵所以先諗住試god hand, 不過睇完巴打介紹應該真係貂毛筆衝頂會開心d

而原來衝頂都唔係太貴

七點前去應該都無事嘅

我今日放工就去買
希望唔會比人封

好長好痴線
用開Winsor & Newton, 但我好唔錫筆

我仲用緊雙星同gaia嘅平筆，搵日入手先

其實就咁睇單價都唔貴
有睇開專業文具/畫具都大約知價
但盲摸摸咁一級級咁試上去就好多冤枉錢

其實一開始都係用平筆冇死錯人,
試下要自己岩用咩size,咩筆尖等等當benchmark
試完先會知自己想要咩更好既筆
平筆垃圾筆用爛左可以當乾掃筆/做效果既筆,
你用貴筆唔會捨得咁用

求教透明件翻模

睇人翻就過癮，自己搞就勁多汽泡

溝果陣唔可以攪得快, 倒果陣都係

注模果啲就要抽真空

好難玩

我呢排休息緊，之前砌/噴得太密，條腰開始痛

雖然仲有好多等緊我搞

換椅/企係度噴

腰痛咁睇應該係你個環境唔好喎, 換吓枱/椅嗰啲好啲

會唔會係做得太多腰部運動

同人69都會用到腰?

老子巴收收埋埋條女

放得一日假，唔係好想郁

第三張做乜又放部真車出嚟

自己衰，好多時唔覺唔覺會自己"烏"左落去搞

上面班友做乜鳩

職安健真係好緊要㗎

講真，呢隻係出得麻麻

樣衰已經差唔多死証

btw 我都魔改左一隻

創彩高過MD咁多
但個頭又差唔多Size
擺埋一齊有啲怪

其實佢個body 係同fag 好似 所以高過md 好正常

bandai

有黑戰暴 緊係要有黑鋼加
比你炒夠一對

所以我唔太愛創彩系列

硬係覺得太大隻

黑暴黑狗，幾時會有黑奧米加

一陣出黑蓮

呢個你同我定，肯定出

支持佢出黑奧
但希望佢唔好用番舊模

咁你唔使諗

出都一定係舊模

佢整新模都係整白色先

剪銅枝有無推介工具?
定求其剪線用個啲剪鉗就算數?

唔用2010 個模，用2020 個模

有無巴絲用過 Sparmax SP20X ?
依款0.2 好似幾高CP

模型鉗剪銅枝會崩

jm9

我係五金鋪買剪鐵線果啲鉗
3mm銅柱剪得好輕鬆

上面冇燈照綠色一點點咪係夜光粉

緊係唔會啦

i see
陣間睇吓

第一次行炮台山中南 迷宮咁有排搞
放工再去尋寶

岩岩信你拎神之手剪左野
依家崩左

抵啦

屌你嬲死你地

佢話"緊係唔會"係講緊"緊係唔會用黎剪銅柱"，唔係講"緊係唔會崩"

3mm膠料係佢嘅極張
銅電線都仲得
鐵線 銅條1mm都會崩

無啦 呢鋪無左把野
今晚IFC見

想提醒返各位巴打，中南係藍㗎，考慮吓其他鋪頭啦

以前MK果幾間大嘢摺哂

我有把神之手剪，pn125,號數高過spn120,仲勁d, 義海價500蚊fast trade

TG我
hugo1991 萬分感激

有黃店既畫具,有上面巴打講既winsor and newton series 7
唔洗同人迫

原來中南係藍 好彩未買

想問下有無舖開緊紅蓮騎士訂

冇問題啊
但係我覺得呢篇野唔夠詳盡
可以再寫咗d其他牌子既筆入去

之前係youtube見人介紹用 Acrylic fw 彩色墨水黎噴野
最後都係係中南度先搵到

THX 巴打

Acrylic 啱色買大枝美術顏料自己開會好抵玩

iwata975
突顯你有錢人既地位

龜泵直上iwata975 我覺得我是零

IS975 3千幾 我會選擇買入油果種, 靜好多

TC610Plus 性能差唔多 但平唔少

但係入油果種好鬼大部....
我諗要studio想擺得落
或者大戶人家

見有人咁做
但係一黎我覺得d顏色唔太夾
二黎反正都買咗成堆模型顏料
就費事再去試

部20A
Full Tower PC Case 咁長咁闊
高就兩盒HG到
依家擺係電腦隔離
拆咗個手柄 上面再疊嘢

有無師兄噴過黎隻油？
溝幾多tinned
我支噴槍用親佢都塞
塞到直頭噴唔出 好難攪

我覺得 godhand適合油性玩家，貂毛筆依然係水性油既最佳配搭

買咗貂毛筆記得要勤力洗筆，唔好俾水性油積係個鐵圈位
最好就買埋就洗筆番梘，每次用完筆都用梘保養

（我印象係中南見過右邊果款）

（呢個牌子就得只有淘寶/外國美術鋪訂返黎）

咁樣大家既貂毛筆就長用長有

有機會買返就番梘保護下佢地啦

平生第一次覺得追故模式咁好用

見街我會狗衝，咪同我掙

要唔要落護髮素

人地玩龜泵個時已經用緊Infinity啦
我仲用緊口吹

砌膠610已經可以用成世

我都想要，我依家用刀切咋

Acrylic + metallic? 要溝到好稀下先唔塞
Same as AV

我用呢隻

想問有無人知邊度有帝王龍甲賣

有冇人用過呢隻？開油幾比幾？

比硝基臭嘅硝基
毒氣呀

洗頭水黎？

可唔可以放埋落頭版？

韓國IPP油
淨係見過英明有

見大家講緊邊隻筆
用緊普通文具舖買到既平畫筆既我
係咪應該考慮換技好D既筆

其實我都係用Gaia/Tamiya/Mig 啲平筆

Godhand啲太貴

但係d金屬色幾好j

我開咗1:2.5，驚太稀未得閒去試噴

未噴做咩咁急開
ipp好厚，我開夠2.5-3

如果你深信你既技術畀枝筆局限左,真係直接買D好既,但未必需要攻頂級既特別係你唔太識保養既怕用壞
我自己就文具鋪pentel,田宮面相筆,高級面相筆,同埋av既paint master都有試過,我一路換上去用後面果2枝時,真係feel到自己技術係解放左既,特別係av既筆彈性好好,keep濕都唔錯.
但都feel到自己未完全控制到呢枝筆住,所以叫我買貂毛我都只會答你用爛左現在果枝下次會諗
一支av=兩枝貂毛,如果真係要諗由文具鋪level換好d既筆,我覺得試下買中階既唔同筆頭/掃型試下會開心d

你呢d叫窮撚？我呸

田宮隻高密度造型筆地真係好慢
每個步驟中間都要擺一日先打磨得
快乾果隻其實唔錯
不過整完好硬要好多沙紙
Magic sculpt 磨就好磨
但係未乾果陣韌力又唔夠一拉就斷

還返塊板俾隻貓啦

高密度起碼一日以上
早排天氣凍 3日都未硬哂

屋企冇貓

我剩低啲位同下個頭都係用快乾算
沙紙唔貴不過磨勁耐就真
而家可能推爆左呢個po我都未磨得側蔭

壓得薄又定唔到型
整得厚不如用QuickType

屌我用緊買電器嗰啲珍珠綿咋

風筒係咪加速唔到？
我聽日出去買返快乾返黎用

薯片筒

用過珍珠綿,唔夠重

我都係有個a4 箱蓋包實，所以都唔會冧既

用緊Wave？ 果隻紙兜

A6Size
擺重件 重心一唔啱就成盤炒車

唔係，真係買電器個箱入面嗰啲放震珍珠綿
你砌到頂得實個箱蓋就唔會冧ga la

我就係用珍珠綿成盤炒過,所以直接diy個貓爪板

好易炒

呀，唔記得講，我喺用半個，後半個擺左d 洗筆水嗰啲，所以應該夠重

madwork果套好差？

衰過番件，同埋好心唔好剪水口啦，成忽肉無左

隻嘢係幾型ge
朋友買咗the51果套我又唔想同佢撞
早知唔介紹佢

做咩咁睇唔開

神剪 剪啲厚水口位都要好小心
何況講緊剪銅枝

同埋mad支所謂3D打印燃料管整到 一岩一忽，修到仆街都唔好睇，放棄左

你聽佢豬噏

老屎忽玩膠，咪真心

燃料管大把替代品啦

用原裝果支再加detail仲好

我冇試過

邊位巴打試過可以分享下效果如何

大慨比例係幾多

未試過噴army painter
但係我噴Av白蓋個比例就大概 一滴油兩滴airbrush thinner兩滴flow improver

ching市面上仲有冇其他rg sazabi gk？

我見過得the5同埋mad

E家塞到連噴底灰都卡下卡下
唔知點攪好

btw有無輕便電鑽仔介紹吓
做小手術用手鑽想打人

應該都係電磨筆轉鑽頭最平
btw模型用手鑽安全d,
電動野扭力太大可能會扯裂件

想問有無氣泵推薦

又到踩地雷時間

咩嘢叫踩地雷

想問下邊度有神剪賣

跌咗壽屋模件畀地精可以點做
hresvelgr ater 孤扭訂